鄭若驊︰追溯期難免

鄭若驊︰追溯期難免

鄭若驊

【本報訊】商界一直要求《逃犯條例》不設追溯期，以免過往在內地做生意被迫送禮等「舊史」有機會以犯賄賂罪被要求移交，盛傳會出任《逃犯條例》法案委員會主席的謝偉俊更指可為修例引入一年追溯期限，律政司司長鄭若驊昨於立法會被問及能否就《逃犯條例》的追溯期「劃線」或不設追溯期時明言：「好難話有一個點樣嘅安排係可以免咗（追溯），因為正如佢係一個逃犯，佢梗係涉嫌犯咗一啲罪，所以先至要引用呢個條例」。

相關新聞：英14議員聯署促政府跟進港惡法

商界：罪名涵蓋面太廣

自由黨黨魁鍾國斌昨於電台節目重申，雖然政府已剔除九項可移交罪類，但其餘罪行並無點出具體的定罪細節，認為涵蓋面太寬廣，指商界希望能剔除多幾項罪行，舉例指內地國情會接受「小規模賄賂」，但若日後國情有變，港商或因此在港被捕，又指商業行為千變萬化，容易誤墮法網；經民聯立法會議員梁美芬則指，不論《逃犯條例》所包涵的罪類範圍以致追溯期限，「我相信都係可以基於香港社會的共識進行討論」。

鄭若驊接受左報《文匯報》訪問時反駁外界指香港法庭難以把關之說，指香港已和20個司法管轄區簽署長期移交協議，強調法庭並非沒有處理移交的經驗，也非「隨便做事」，指法庭必會考慮律政司及被移交者的意見，被移交者除了可提出自己基於政治原因而被要求移交，更可聘用律師或申請當值律師服務，着外界要對自己的法官有信心。

■記者許偉賢、林俊謙

上一則
上一則
匯業副總裁︰修例令金融界失保障

下一則
下一則
傳中央主動釋法推23條

英14議員聯署促政府跟進港惡法
匯業副總裁︰修例令金融界失保障
傳中央主動釋法推23條
駁斥政府「漏洞論」 稱法院把關角色有限 全體法律界選委反修例

冇追溯期點揸晒D有錢佬春袋

得中國式法律會玩追溯

共狗係咪夠晒票?

自由黨反都無用？

當日反8964班人，係咪都要準備

之後無人夠膽發表意見

講到明會賄賂，香港真係已死

23條玩追溯就過癮...

羅生

89年李卓人係北京

大劉

為咗奶共，不惜得罪香港商界

商界撤退, 香港即死

香港不死，大把外資爭住來香港

不知幾想換血。。。國企進駐香港既惡法黎

外資？

支那咪外資

追溯呢d咁荒謬嘅野，係咪中國式法律先有

你真係唔熟國情

將黑變白

將白變黑

爽 全部後生拉哂

網上打飛機都中伏